\begingroup\centering\singlespacing\small
\hyphenrules{nohyphenation}\hbadness=10000
Ficha catalográfica elaborada com dados inseridos pelo(a) autor(a)\\
Biblioteca Carlos Benjamin de Lyra\\
Instituto de Matemática e Estatística\\
Universidade de São Paulo\par
\vspace{2\baselineskip}\hrule\vspace{.8\baselineskip}
\RaggedRightRightskip 0pt plus 30pt minus 0pt\relax
\RaggedRightParfillskip 20pt plus 40pt minus 10pt\relax
\ttfamily\hspace{2em}\begin{minipage}[t]{125mm}
\RaggedRight\sloppy\setlength{\parindent}{\widthof{123}}

\noindent Lima Gonçalves, Jonas Rodrigues

Argumentation mining using neuro-probabilistic answer set programs / Jonas Rodrigues Lima Gonçalves; orientador, Denis Maua. - São Paulo, 2025.

98 p.: il.

\vspace{1\baselineskip}


\vspace{1\baselineskip}


Dissertação (Mestrado) - Programa de Pós-Graduação em Ciência da Computação / Instituto de Matemática e Estatística / Universidade de São Paulo.

Bibliografia

Versão original

\vspace{1\baselineskip}


\vspace{1\baselineskip}


1. Inteligência Artificial. 2. Representação de Conhecimento.
3. Programação Lógico Probabilística. 4. Compilação de Conhecimento.
5. Circuitos Probabilísticos. I. Maua, Denis. II. Título.

\end{minipage}\par
\vspace{1\baselineskip}\hrule\vspace{.5\baselineskip}\rmfamily
Bibliotecárias do Serviço de Informação e Biblioteca\\
Carlos Benjamin de Lyra do IME-USP, responsáveis pela\\
estrutura de catalogação da publicação de acordo com a AACR2:\\
Maria Lúcia Ribeiro CRB-8/2766; Stela do Nascimento Madruga CRB 8/7534.
\par\endgroup
